{"id":102,"date":"2023-05-20T18:30:25","date_gmt":"2023-05-20T18:30:25","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/portafolio\/?page_id=102"},"modified":"2023-05-20T18:44:39","modified_gmt":"2023-05-20T18:44:39","slug":"subproyecto-1","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/portafolio\/subproyecto-1\/","title":{"rendered":"Subproyecto 1"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Cuando mi Sul\u00e9 me estableci\u00f3 en este espacio-tiempo<\/h3>\n\n\n\n<p>Esta es una composici\u00f3n electroac\u00fastica de 10:39 minutos de duraci\u00f3n basada en el canto &#8220;ajk\u00f6\u0300y\u00f6\u0300ne II M\u0129\u0300k\u00e3 ye\u2019 m\u00e9\u00e3t ya Sul\u00e9 t\u00f6 k\u00e3\u0301 i\u2019 k\u0129&#8221;, que significa &#8220;Cuando mi Sul\u00e9 me estableci\u00f3 en este espacio-tiempo&#8221;. La m\u00fasica est\u00e1 construida utilizando un sistema de afinaci\u00f3n llamado &#8220;T31&#8221;, que utiliza 31 semitonos iguales por octava.<\/p>\n\n\n\n<p>El canto utilizado en esta composici\u00f3n fue interpretado por Francisca Delgado Rojas del clan sula\u2019riwak, de la regi\u00f3n de Buenos Aires, provincia de Puntarenas, Costa Rica. La autora de la composici\u00f3n tiene el deseo de regresar a su origen, representado por su Sul\u00e9 u &#8220;Originadora&#8221; (en femenino), como lo traduce Adolfo Constenla Uma\u00f1a.<\/p>\n\n\n\n<p>La obra se inspira en las dimensiones espacio-temporales presentes en el poema original. Estas dimensiones incluyen un pasado remoto, una dimensi\u00f3n mental dirigida hacia el futuro y hacia abajo, y una dimensi\u00f3n espacio-temporal del presente, en la que la autora &#8220;amanece&#8221;. La estructura musical de la composici\u00f3n se organiza alrededor de estas dimensiones, como un &#8220;diagrama&#8221; o &#8220;m\u00e1quina abstracta&#8221; que mapea las relaciones de fuerzas. Dicho diagrama afecta la interacci\u00f3n entre el texto y los materiales musicales en la composici\u00f3n.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cuando mi Sul\u00e9 me estableci\u00f3 en este espacio-tiempo Esta es una composici\u00f3n electroac\u00fastica de 10:39 minutos de duraci\u00f3n basada en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/102"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=102"}],"version-history":[{"count":5,"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/102\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":118,"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/102\/revisions\/118"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/portafolio\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=102"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}